What happened to 'innocent until proven guilty'?

節錄:
After describing the accusations against him as “absolutely false,” Piven laments the fact that “allegations are being printed as facts” and “lives are being put in jeopardy without a hearing, due process or evidence.” He wonders what happened to “the benefit of the doubt.” To “tear each other down and destroy careers based on mere allegations is not productive at all,” he says.

He’s right. In defending himself, Piven is also defending one of the core principles of an advanced society: the presumption of innocence.

It is now astonishingly easy to ruin a celebrity or near-celebrity. You can do it with a social media post. Spend five minutes writing a Facebook entry about how so-and-so in Hollywood once did something bad to you and — boom — that person is done for. You can dispatch him from polite society with a press of a button on your cellphone.

Of course we all have our private thoughts on the guilt or otherwise of the accused. But when tens of thousands of these thoughts come together in a mass public verdict, we behave like a mob. And we have a direct effect on the exercise of the presumption of innocence in a legal setting. How is it possible to guarantee a fair trial for any of the accused now that Twitter-echoed whisper campaigns have pronounced their guilt? Good luck finding a cool-headed jury for this stuff.

Maybe every man accused of sexual misconduct is, in fact, guilty. But what if a few did nothing wrong? What if just one man is innocent? If one day you’re accused, my guess is you’d rather like it if I gave you the benefit of the doubt.

成件事最賤嘅唔係教練
唔係呂麗瑤
而係一班冇撚腦嘅網民
人地只係喺fb出左一篇文
班傻鳩就信到十足十
我唔係想講一定係呂麗瑤屈佢
而係覺得依家判都未判 甚至連案都未備
成班人就當正個教練有做過 學校都一樣 搞到人地工都冇埋
無罪假定呢樣嘢到底係咪消失咗？
係咪比中國接管咗廿年之後冇晒應有嘅理智同常識？
如果個教練真係有做過 咁佢係抵死
但如果佢冇做過呢？現階段嚟講佢係咪真係值得受到咁嘅對待？

或者你覺得事不關己
但其實呢樣嘢每日都喺你身邊發生緊
大嘅有非禮性侵犯
或者係比人話你劏狗
細嘅可能係地鐵坐左個位(可能你返工企足十個鐘好撚攰甚至係有暗病)比人靜靜雞影低post上網公審 而你係冇得還擊
你同我都好有可能係呢種風氣下嘅下一個受害者
呢種唔撚用腦放棄思考人云亦云嘅風氣係真正嘅此風不可長